<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Especialidades on DSAUDE | Tu clínica de fisioterapia de confianza</title>
    <link>https://radiocortello.github.io/especialidades/</link>
    <description>Recent content in Especialidades on DSAUDE | Tu clínica de fisioterapia de confianza</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2019 16:48:28 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://radiocortello.github.io/especialidades/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Terapia Manual</title>
      <link>https://radiocortello.github.io/especialidades/terapia-manual/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Dec 2012 15:44:47 +0601</pubDate>
      
      <guid>https://radiocortello.github.io/especialidades/terapia-manual/</guid>
      <description>La terapia manual es una técnica fundamental en el campo de la fisioterapia que se centra en el tratamiento de diversas dolencias.
Se trata de una especialidad mediante la cual se abordan patologías neuro-músculo-esqueléticas, utilizando técnicas articulares, musculares y de movilidad en los tejidos blandos y articulaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drenaje Linfático Manual</title>
      <link>https://radiocortello.github.io/especialidades/drenaje-linfatico-manual/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2011 15:44:46 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://radiocortello.github.io/especialidades/drenaje-linfatico-manual/</guid>
      <description>El drenaje linfático manual (DLM) es una técnica de masaje suave y rítmica que estimula el sistema linfático, ayudando a eliminar toxinas, desechos y exceso de líquidos del cuerpo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ejercicio terapéutico</title>
      <link>https://radiocortello.github.io/especialidades/ejercicio-terapeutico/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2011 15:44:46 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://radiocortello.github.io/especialidades/ejercicio-terapeutico/</guid>
      <description>El ejercicio terapéutico es uno de los pilares fundamentales de la fisioterapia moderna. Consiste en la prescripción de un programa de movimientos corporales, posturas y actividades físicas con el objetivo de tratar patologías, recuperar la función y prevenir lesiones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fisioterapia en dolor crónico</title>
      <link>https://radiocortello.github.io/especialidades/fisioterapia-en-dolor-cronico/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2011 15:44:46 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://radiocortello.github.io/especialidades/fisioterapia-en-dolor-cronico/</guid>
      <description>¿Qué es la Fisioterapia en Dolor Crónico? El dolor crónico es aquel que persiste más de 3-6 meses, y su abordaje es diferente al del dolor agudo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fisioterapia en la articulación témporo-mandibular</title>
      <link>https://radiocortello.github.io/especialidades/fisioterapia-en-la-articulaci%C3%B3n-t%C3%A9mporo-mandibular/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2011 15:44:46 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://radiocortello.github.io/especialidades/fisioterapia-en-la-articulaci%C3%B3n-t%C3%A9mporo-mandibular/</guid>
      <description>La articulación témporo-mandibular (ATM) conecta la mandíbula con el cráneo, permitiendo movimientos esenciales como hablar, masticar y bostezar. Las alteraciones biomecánicas en esta articulación provocan dolor, bloqueo y limitación de movilidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fisioterapia Musculoesquelética</title>
      <link>https://radiocortello.github.io/especialidades/fisioterapia-musculoesquel%C3%A9tica/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2011 15:44:46 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://radiocortello.github.io/especialidades/fisioterapia-musculoesquel%C3%A9tica/</guid>
      <description>¿Qué es la Fisioterapia Musculoesquelética? La fisioterapia musculoesquelética, también conocida como fisioterapia traumatológica u ortopédica, es la rama más conocida de la fisioterapia. Se especializa en la evaluación, diagnóstico y tratamiento de las patologías que afectan al sistema locomotor: músculos, huesos, ligamentos, tendones y articulaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fisioterapia Pediátrica</title>
      <link>https://radiocortello.github.io/especialidades/fisioterapia-pedi%C3%A1trica/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2011 15:44:46 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://radiocortello.github.io/especialidades/fisioterapia-pedi%C3%A1trica/</guid>
      <description>Aunque se piensa que solo los adultos necesitan fisioterapia, los más pequeños también pueden beneficiarse de muchas técnicas.
Especialidades dentro de la fisioterapia pediátrica: Patología músculo-esquelética: Lesiones (esguinces, fracturas), desarrollo (escoliosis, tortícolis, hipercifosis) y prevención.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fisioterapia preventiva</title>
      <link>https://radiocortello.github.io/especialidades/fisioterapia-preventiva/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2011 15:44:46 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://radiocortello.github.io/especialidades/fisioterapia-preventiva/</guid>
      <description>¿Qué es la Fisioterapia Preventiva? La fisioterapia preventiva es una disciplina proactiva que se enfoca en evitar la aparición de lesiones y enfermedades musculoesqueléticas, en lugar de simplemente tratarlas cuando ya han ocurrido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fisioterapia Respiratoria</title>
      <link>https://radiocortello.github.io/especialidades/fisioterapia-respiratoria/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2011 15:44:46 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://radiocortello.github.io/especialidades/fisioterapia-respiratoria/</guid>
      <description>La fisioterapia respiratoria es una especialidad dedicada a la prevención, tratamiento y estabilización de las disfunciones o alteraciones respiratorias. Su objetivo es mejorar la ventilación pulmonar, el intercambio de gases, la función de los músculos respiratorios y la calidad de vida del paciente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hipopresivos</title>
      <link>https://radiocortello.github.io/especialidades/hipopresivos/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2011 15:44:46 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://radiocortello.github.io/especialidades/hipopresivos/</guid>
      <description>La gimnasia abdominal hipopresiva es un conjunto de técnicas posturales y respiratorias que provocan una disminución de la presión intra-abdominal. A través de posturas específicas y una apnea espiratoria, se logra una activación refleja de la musculatura profunda del abdomen (el transverso abdominal) y del suelo pélvico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pilates terapéutico</title>
      <link>https://radiocortello.github.io/especialidades/pilates-terapeutico/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2011 15:44:46 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://radiocortello.github.io/especialidades/pilates-terapeutico/</guid>
      <description>El Pilates terapéutico es la adaptación del método Pilates tradicional, pero impartido por un fisioterapeuta que ajusta los ejercicios a las necesidades y patologías específicas de cada persona.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
